不「國際」很好嘛！──李純恩

節錄

不「國際」很好嘛！──李純恩

李純恩fb圖片

新西蘭宣佈暫停跟香港的逃犯引渡條例那天，我那位胸懷祖國放眼世界的北京朋友，一如既往打電話來聊國際大事，。。。。。。。。。。。。。

我老實告訴他，。。。。。。。。。。。。

北京朋友覺得找一個香港人來說香港跟外國的引渡條例非常切題，不料我毫不關心，他覺得有點掃興，於是加重語氣說，你知道嗎，這是「國際關係」的大事！我不懂國際關係，但知道什麼是「國際」。於是跟他說，所謂「國際關係」，先要有「國際」對不對？如果沒有「國際」，就沒有「國際關係」了對不對？但現在你看看，美國、英國、加拿大、澳洲、新西蘭還有歐盟，加上印度，加上南中國海那一圈，甚至東亞的日本，都在「搬起石頭砸自己的腳」，不是跟香港斷逃犯引渡條例，就是禁什麼「抖音」「微信」，爭先恐後跟中國過不去。為什麼呢？當然是因為中國太強大了嘛。現在中國「強大得」斷六親，不「國際」了。不「國際」，就沒有「國際關係」的負擔，不用討人喜歡，不用看人臉色，關起門來吃飯，說一不二，輕鬆愉快，多開心呀！我叫北京朋友凡事要用正能量看待，做人要positive；「國際關係」這樣看，才一片光明嘛！他聽了，說再去研究研究，就收綫了。